打破在世藝術家最貴作品紀錄 霍克尼泳池肖像畫七億港元成交

英國藝術家霍克尼（David Hockney）名作《藝術家肖像（泳池與兩個人像）》，周四由佳士得拍賣行在紐約拍賣，結果以9030萬美元（7.06億港元）成交，刷新在世藝術家作品的拍賣紀錄。

這幅畫被譽為20世紀油畫代表作之一，去年曾參與在英國泰特現代美術館、法國龐畢度中心及美國大都會藝術博物館舉行巡迴展覽。

這幅畫於1972年完成，顯示一名男子站在泳池邊觀看另一名男子游泳。佳士得戰後及當代藝術部門國際總監井上光司說，作品創作意念充滿趣味。霍克尼偶然把兩張無關的照片放在工作室地板，一幅是水底泳手，另一幅是凝視地下的男子，便決定合成一幅雙人肖像畫作。

泳池是霍克尼心愛的主題，而池邊男子的靈感則來自作者的前戀人施萊辛格（Peter Schlesinger），他曾是霍克尼的模特兒，被視為霍克尼的愛人兼藝術創作的繆思，以他當模特兒，畫了很多在泳池旁的作品。但兩人於1971年分手。有指水底泳手其實是霍克尼的自畫像，在作品裡投射他當時心碎的情感。因為他當時已和施萊辛格分手。但亦有分析指水底泳手是施萊辛格的新戀人。

包埋條女

hehe畫

又洗黑錢

垃圾

藝術係一個騙局

有指
分析指

洗黑錢洗到咁狼

逃稅洗黑錢

黑錢真好洗

Over咗啦